（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區33

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

近排速度太快

兩日一個

咁快又爆一個POST

連登巴打丁圖

差張大手

有d毒撚feel

同志論壇入面既同志post

收唔收徒弟

咁快爆post

聽到巴打講push pull leg
但我平時係做胸三 背腹 膊二 腳咁
推拉腳係咪單純將胸+膊+三
背+二 再腳咁
但係組數同動作係有無變過？
因為我平時每個部位做5-6個動作 8-10reps

有無巴打試過買d ebook黎睇 e.g sadik, jb個d

80 kg BP
5/4/4/3
每一下都好似比支bar壓死
最難就係落果下

睇返上個post

有個巴打有分享推拉腳program

勁

玩左幾個月已經上到95 1RM

操腳了

my 1rm

幾時嚟搵我

啱啱check DL pr ,上到150kg, 一拉眼前一黑，嚇到我唔敢再上

我？我玩左成4-5年架啦
只係呢半年先接觸barbell
同埋之前冇乜知識 認真食操訓可以話係呢大半年內

太早啦 天氣一凍 起唔到

睇住

我之前係屋企9 fing 3年

最近兩年先join 左Physical

行program 就一年（半年Ppl/ 半年健力）

加油啊

開始放假可能可以突擊搵你

聽日開始4點先會到

去到11號都係4點
12號可以晨操
14號之後都可以晨操 不過要起到身

唔覺邊個特別正

嚟緊呢個禮拜六

我Squat 完又DL 起碼用rack 用半個鐘

晏晝去我驚多人

反而12/14/16 我都會去

12 Squat peaking

14 Bench peaking

16 deadlift peaking

全部都間接測1 RM

新嚟㗎，佢今日翻中午

係未有巴打想join247
小弟係入邊操緊可以比小小資料你
佢都愈開愈多分店
唔會得三間
但如果你多數玩機入邊其實未必適合你
旺角場有兩個squat rack
觀塘唔知但銅鑼灣同中環都得一個
旺角有兩個cable可以玩
Db去到50kg
希望幫到你

我啱啱兩點幾先還匙走人都唔覺

佢2:45翻

兩個深蹲架

盡力早起
腳真係唔掂
啱啱走之前見到人squat 3餅半

係呀
同埋真係冇人煩你

一係你拍片上嚟俾大家睇

一係你就早啲起身搵我大家一齊交流下

遲d返長夜，半夜訓醒可以做尖

細佬我初哥 都係跟豬蛇學嘢
今日都係squat 40lbs 每邊

大家交流吓啫

反正我哋都係同一個地方做

下個leg day搵你教我

其實得一個squat rack嘅場，你地平均排幾耐先有得用
之前放工去企係度等成半粒鐘以上

夜晚真係勁多人gym
我去開一間細場都係得一個squat rack,不過最近無人gym
次次去都有得用

你再話我知 我自己人仲執梗Form

係咪太古p
想黎學野

係啊

聽朝有冇團

Cutting但run緊個增肌program
4大項得squat有明顯進步
係咪唔應該咁執着上唔上到力，keep到就得

Cut 梗冇跌落去都算偷笑啊

我去玩我最弱嘅上身

其實我都cut緊，不過似乎仲有新手gains

唉不過我太無紀律，愈cut愈重

Cut但次次gym都想chur盡 好矛盾

下星期好似唔得
聖誕搵你

29 飛左 所以29前ok

cut還cut，chur盡還chur盡 兩回事

想join一年physical試下
大約幾錢

唔係免費到二月咩

不過試完個免費係咪要隔半年先有得join番$140果啲plan?

咩時間做
夜晚人山人海

唔知起唔起到身
聽朝我推bench

新post留名

好似去年宵咁

幫推，我自己都係新手唔係好識睇

好似有d over extension (?)
同埋最好hip 同 knee 一齊郁

Over extension係咪啫係張力太大 唔好squat咁低

唔係 你試下唔好驚butt wink
因為你愈驚，就會搞到你over extend個lower back

收到
平時有用Belt 不過今日無帶 所以做返少啲
但係感覺帶啲唔同 睇嚟唔好咁依賴條Belt

係咪ankle mobility唔夠？
Knee travel向前少少好似會自然d

原來係你 今日見到你

Ching係邊個

玩Rack 嗰個

我見玩row 用Ez bar

好撚多肌肉j圖😍😍😍

咁又唔好怪曬條belt
你下背弓太多，冇維持正確排列，核心都會啟動唔曬。最緊要係中立。維持佢應有既角度。

你硬拉係咪都係咁？

睇多次條片，你蹲第三四下重心明顯後移左
但睇你蹲個速度又唔覺得你冇力
所以可能係核心未真正啟動曬或者純粹技術唔夠純熟，身體肌肉記憶未建立到

巴打呢個重量係你幾多%1rm ？

你用先嗰個？一嚟就見到你deadlift梗

係 barbell無曬

其實可以同我Share

硬拉我星期五再拍片 到時再指教一下

下次 say個hi先

係咪未完全識點鎖個核心 平時帶喺屋企用彈力帶練習 但唔知點先計有鎖

唔清楚 無測過squat嘅1rm 仲係新手

我已經唔記得你個樣 望咗兩眼就無望

Share deadlift同squat好似有啲老尷

好 say個hi

butt wink就有排都未有，但有其他野可以改進

我自己蹲會蹲到岩岩開始想butt wink上返黎，個臀部都仲保持到張力，下背未開始鬆，以前butt wink 果時蹲完下背會好酸好緊，依家下背就唔會有feel，雖然有人都覺得我依家都算butt wink左

舊片重貼
[url][/url]

呢間係太古p黎？

係呀

我驚我去太古p會好串

都係算啦

聽朝起到身就黎
豬巴係咪都係推bench
幾點？

知你好大隻啦 你去到邊都串架啦

準時八點去 因為聽日要早啲返屋企溫埋書就出去考試

加油

影低佢！！！

七點要食埋野出門坐巴士
都係等下次

痴線咁有毅力

就係冇所以話下次

你地過黎搵我 方唔方便呢

聽晚返夜
日頭大概可以

我個到要騎牛

黃大仙坐巴士45分鐘

我聽日lag day

關於核心穩定

我建議暫時唔好用belt 住

Myprotein 到未呀

收到 臨瞓會睇

啱啱8點到 有新味奶粉

落到底有butt wink, 用咗lower back借力

第三四下好明顯借咗力 我要改一改唔好做得咁急 吸好啖氣先再落

140拉到第二下
拉完之後幾乎休克

小心啊

可能pre workout太勁，上腦

有咩

Pre workout 我試過食多咗份量跟住好頭痛

有 你用過下背頂個重量上去

尤其係最尾個一兩下體現到

講得唔清楚，我指butt wink
下背借力係見到有既

師兄Black Friday 買？

基本上理得有冇butt wink,lower back借力就唔得

今日deadlift program peaking 測PR
挑戰200kg 成功，但上唔到205
200kg個lower back有少少散，我諗要deload一排做pause deadlift
黎緊如果bench PR加到7kg就上到1000 club

如果365squat做到 3rm

你地估可唔可以玩4餅？

我試過食pre-workout後有啲手震，嗰晚仲要訓唔到

係 好似三折定三五折

咁師兄覺得有冇butt wink

好 咁我執好動作再加重

不過我一定有借力

200KG
要拜下先得

不過你DL係咪勁其他太多

兩個概念黎，解決方法唔同
下背借力可能玩太重，可能臀太弱，核心唔穩，上背唔夠實淨，基本技術未夠好

butt wink 可能調整站距，做多d活動度訓練，控制蹲既深度

我覺得你冇butt wink, 但有人話有，所以我想搞清楚

呢個位睇唔太清楚，不過借得lower back力，多數有butt wink

有無巴打試過而隻 未飲過乳清蛋白

There is only one way to find out

咁係唔lower back借左力就唔洗理佢有冇butt wink?

大佬

受我一拜

butt wink可能令下背借力
但下背借力可以完全冇butt wink
我想知你個多數係點得黎，你教過好多學生？

我本人睇法係只要lower back冇借力，一切還好

我自己拍片睇自己多數係咁，有錯請糾正

開始做左五個月gym,三舉開始卡,係咪要deload?

Bench 同 Squat 成日係program中間有少傷要休息，之後再run過
不過係自己衰，加得太多accessory

但我睇佢條片覺得佢冇bulk wink

咁如果下背冇借力但深度不足，上背鬆散，手冇捉實支bar，膝頭內夾呢？
我覺得下背借力只係其中一樣一定要處理既野

巴打咪玩，岩岩追返之前啲post，你先係大佬喎
我都未夠1000

有冇諗過你既下背借力原因係butt wink
但係有其他原因都會下背借力呢
健力選手比賽好多都會借好多下背既力，但係佢地大部份都冇butt wink ，只係個重量太大逼佢地借埋下背力上

4 reps would be better

The only way is to show us the video

我計過自己，應該180 190左右時就可以1000
你搞到我有少少擔心

234

做到就差唔多1000

s315
b225
d405

有冇巴打知道 syntha 6有隻ultra premium protein matrix係咩黎同whey protein or gainer有咩分別

50磅都好多

冇咩事都係返出去溫書

唔可以再Hea

考完先追post囉

就係向緊234
而家係1.5 2.3 3 左右

老老實實係咪得我覺得佢冇butt wink

你起碼要預半年以上

答案應該係D. 沒有足夠資料
不過form check不應該執著butt wink既

我得番6個月

各位巴打有冇水解式蛋白粉好介紹

容易吸收同埋唔會引起乳糖不耐症

咁應該ok

一定夠1000磅比賽

起碼對自己有交待

飲開Dymatize ISO 100

比不比賽就要睇撞不撞岩時間了，係gym做到都當自己係

整返個連登杯囉

淘大有對貌似情侶一齊做尖
次次條女都係咁鬧同埋打條仔
第一次睇以為嘈交，但後來發現佢地永遠都係咁

德福先岩

當沙包咁用，上泰拳堂

你行緊咩program？

重post 幫手睇埋
諗住聽日挑戰110 5rep

個動作冇問題

但個呼吸唔得

玩得輕就得

我見你每次都係直接蹲

如果玩得重個呼吸就重要，應該要每次落去前都用口吸勁大啖氣落core到，穩定左core先好squat

50KG已經係110LB

你意思係聽日挑戰110KG ?

認同
同埋做咩蹲第一下之前個身落左dd
唔覺得咁樣好曬力咩？

有冇做拉筋，你成個人好似好緊咁

同埋架高可試set高一格

同埋攞隻bar出黎個陣 唔好兩隻腳一齊郁

姐係一隻腳向左後，第二隻腳先後

如果唔係玩得重，你咁既步法好易失平衡

題外話：呢個深度如果比賽既話好大機會著紅燈

因為呢個係熱身
Working set我會 拍片都錄到好大聲
練好mobility 再落低d

我知

熱身就係練form既時候

唔好求其啊

可能熱身組輕，所以反而第一下落之前個身體好奇怪

重既話你應該唔會咁樣待機

我要咁先拉緊成身

有做動態伸展

點解你地問d野咁多人答
我上次相撲硬舉求鞭好似得兩三個回覆

可能冇人識

但係上高唔洗feel到全身張力好大架啵？
又唔係硬舉，要做好張力先

sumo唔識丫嘛

Ppl

我玩low bars squat用好多背

片呢

今晚係德福見到有人肩推一餅
好型

未得閒
Exam period 有得訓都偷笑

PPL只係訓練模組，你有無跟一個specific program?

好多太古p手足 上面條片位手足我都見唔少

好多港島貴族

失望

巴打仲係唔係度，可唔可以幫我睇下sumo deadlift
我傳統可以拉到130，但係sumo 80拉四下就收工

[url][/url]

冇話點跟，其實都係參考吓youtube片，再自己改少少野，主要都係push(bench), pull(deadlift), leg(squat)再自己加accessory,諗住mainlift冇咩進展，就好似要試吓deload

就咁睇個form冇咩問題，下次後面45度咁影會易d幫你check個背
如果要搵啲野講，你右手個握法玩得重會握唔實，warm up set 試晒啲stand width先好玩working set，見你玩緊既中途仲tune緊個stand width，同埋唔好用角餅玩

多謝巴打

因為遠遠未去到握力上限所以冇注意到變左鳩握

warm up 做得唔夠

應該話我以為80kg係我既warm up set ， 點知舉左幾下收皮

估唔到sumo弱雞咁多

如果你跟program，係有內置deload的
deload係你其中一個選擇，不過新手好似搵d program跟下比較好

但好似而家咁我係咪應該做一轉deload 先

我覺得deload一下冇壞，一個星期姐，唔會曬你好多時間既

其實主要你唔慣個發力點姐，因為sumo同conventional根本係兩個唔同動作黎
我玩開sumo用conventional做accessory都係玩3餅多啲
不過我覺得要當每一個set係破pr咁玩先會令你記住點set up同build confidence

Btw有冇ig推介follow吓，暫時冇follow開

好啊唔該哂

知道
要將warm up 當成pr咁做

bench press 手臂同身體夾角係 45 度 ?

因應身體比例同強弱點略有不同
總之唔會係平手

成功在細節
你每rep都注意呢啲細微位先入到腦

識問下未獨立控制肌群 應該做多啲咩training先
有時想isolate操二頭都用埋關節同前臂發力
新手多問題 屌細力啲

我都要訓練自己下次1RM落低啲

做二頭彎舉冇可能前臂唔發力穩定
反手（手心向天）可以減少前臂參與
多數二頭借力都係借身體擺動同前膊，做到好做前膊舉咁
用啞鈴就一定要面對動作尾段二頭會比較輕鬆既問題（可能係你所講既借關節力，因為關節係唔識發力，都係靠肌肉），啞鈴夾胸都有類似問題。

可以用cable做彎舉 或者做蜘蛛彎舉

另外上問吓deload淨係deload compound exercise 定isolation都要

平手係 90 度定係 0 度

想問下 對個胸overall既mass滿意
但中上胸明顯落後左 想追番上黎 同線條出d
可以點改善？有冇師兄會夾左胸先再推？

Normal workout routine :
Incline dumbbell bench press 8x4
Flat dumbbell bench press 8x4
Incline machine press 12x4
Machine fly 12x4
Incline cable fly 12x4
Superset: Incline dumbbell fly + Incline dumbbell Close grip press 10x3

o
一田一
""
""
/ \

唔會咁樣平手

屌佢食曬我d空白鍵

想搵D錯誤例子
打力威 推胸
睇到佢條片笑到我GAP GAP聲

有無師兄係樂富p玩開 可以交流下

坐遠少少都去淘大/德福，樂富連深蹲架都冇個
雖然有部好好用既深蹲機
場又細

師兄係咪唔玩腳

好 唔該 同埋我協調唔到肌肉 有時機時 明知要夾背 但就同時控制唔兩set以上嘅肌肉 呢個又可以點算

係咪500一年
得兩個squat rack唔會好迫？

我去anytime 排squat rack （嗰間有兩個），都試過排半粒鐘
繁忙時段企係度玩住手機排

咁死得喇

「係咁架喇」
咁又唔係每次排半粒鐘嘅，有陣好彩等十分鐘就有

等我試玩一日睇下點先

今日凌晨12:30 先訓

七點起身温左一陣書

依家去Train

一陣再考試

啱啱squat完
用barbell incline bench來做

夠唔夠瞓架

無辦法啦 收工又無心機去咁遠
有無ching知goji mk有幾多個squat rack

袋底推胸

唔夠 不過training 好重要

上個post啲相比大家笑下算
唔好再重post啦窮巴

2個

見到你地講平手推胸，又令我諗起，點解d人做掌上壓做到elbow飛哂出來

欣賞你，大把藉口唔操腳，都搵方法操

以前打籃球啲教練都係咁教

因為唔識用胸發力, 借膊頭發力

打波膊>胸嘅

如果新界有就好

更加不應該咁操
易傷

有好多選擇嘅其實

點解一定要用水平推

中學考體能想做多啲就會平手

為咗個別項目就算啦咁

有冇師兄知myprotein 大概咩節日會有discount? (講緊4折以下)

前排 Black Friday同打後個幾日有35折~4折 真係勁抵

想知下次幾時 準備入貨

聖誕/ 2018年底掛

印象好似係咁

我仲以為得我會咁做
以前都係咁，但係有輪行program 要做5reps以下大重量，unrack又曬力又冇護桿
都係坐遠d去九龍灣算

年頭~年中會唔會仲有?
black friday個陣先至買左幾袋

mp 35折抵到我忍唔住買左佢d衫褲

我推上胸係特登推平手 平胸就45°

因為人流唔算多好多時都唔洗排

張bench唔頂咩？

應該係頂個身入去unrack再行幾步出返黎
所以離開左張bench範圍

咁都要行好多步

屌係 我完全就係咁 做deadlift又係拎出來

睇片好似幾正 想知有冇邊d equipment係收埋要john教練先有得用

係架所以我好耐冇去樂富
以前有個靚靚檯枱又由樂富調左去淘大返工，一定係暗戀我

咁做deadlift 拎左出黎先加餅架嘛，冇所謂啦

有大快活既morning先至係good morning

縮左水既

菜少左

係咪分店唔同，慈雲山不嬲都係咁

舊雞唔夠大

70g 左右

德福有pt搬開個深蹲架 唔知係咪換隻硬d既地台呢

記得開頭食叫過外賣拎返屋企磅
好似百到尾咁大舊
但係依家又真係細舊左好多

以前真係好大塊 , 160g 最少

睇撞手神

不過平均都有成隻手咁大

利申荃灣區

Squat
100 5rep x2
105 5rep
110. 4rep
蹲100都知狀態麻麻 第二組最後一下差d收皮
105 都叫keep到 落到90度
110就驚 唔敢太低 得80左右
諗住做多下 但我身體同我講會收皮

same here

近排都lunch time出黎做gym 1點做到2點
想問下應該食完野先做gym定係gym完再食？

ho 片呢

真係換地板

腦巴唔好笑我啦

其實呢塊野有幾多g protein, 順帶一問師兄們平日一日點食夠150g以上protein

餐餐都要有肉

平時一日平均4-5隻全蛋

加埋whey/gainer 200g左右其實都勉強得

當一餐既肉30g（唔知會唔會under estimate) 30g*3 再加兩杯whey 25*2 =50
加埋先140

食多兩餐咪得

100同105做左三組
有力都變冇力啦

慢慢會進步

驚驚 下次直接105先

騎師腳要夠力呀

你都做左19下Heavy rep, 應該好難有力淨低再爆上了

操胸個陣左邊膊痛痛地 成日都好攰咁
係咪操傷左
可以點算 係咪應該強化下個膊頭先
我諗主要係用bar個陣整到

我自己預一餐30-40G, 兩餐當75; 奶粉一杯30, 早餐下午茶各一杯, 60; 加埋就約130-140吧? 如果有一餐食唔夠肉, 有時候番家會沖多杯粉飲, 咁就點都夠了

BTW試過lunch開會遲左食, dinner又約早左, 結果lunch tea dinner係4個鐘入面食哂, 真係食到想嘔.....

唔夠信心 下個cycle Deload 再試

依家推胸唔靠反彈
即刻細力左好多
以前50kg 可以推14下 4組
依家得返 10,10,9,8 下

咦! 我最近有D新手體會wor!
我發覺係心口pause一野之後, 一野explode上去, 想像將隻手伸得比直還直, 個bar speed快到痴線!

起碼健到心

成日食kfc 燒雞走皮，加三蚊牛肉飯，加四蚊凍檸茶唔加糖

會唔會cut到

唔識計營養d野，咁樣一餐熱量算多定少
大約有幾多個雞胸紅米飯

力威健撚到心咩 又做錯曬d動作又成日攻擊d玩健力既人 係咁話人老年一定關節打柴 我地中國人同外國人體質唔同

最銀耳係成日講我地中國人

利申會當佢係笑片咁睇

我成日都咁食 不過個飯好肥

其實你咁食, 點解唔食切雞飯走色?

唔會好多飯咩？
我唔知
雖然飯唔一定要食曬既
但係好似都係kfc 比教多肉

大家通常邊度買吞拿魚罐頭

家興超市

不過啲人話而家啲魚罐頭好多重金屬 , 無再買

我都唔知
我係食呢方面既執行力好撚低

我通常避太咸/油

不過BF 仲有18-20%

唯一覺得比較冇咁dry而又好味又平嘅選擇...
龍門歐陸餐, 煎雞(唔重味), 炒蛋白, 奶醬多, 凍奶茶走甜

上磅唔食白飯？

18-20我就好滿足了

講完平但係冇講幾多錢
我覺得kfc已經貴

我以前有30% 架

不過之後減左去12% 再Bulk去依家18%

收放自如

減肥開始左半個月發覺自己一磅都冇輕過

雞皇飯會唔會好過磨菇飯
蛋白質高點點

$36

我呢個牛飯黎 +3蚊
感覺上有返d肉同冇咁多汁

抵屌

你有muscle gainzzzz

30%應該可以增肌減脂一齊黎

一rest就身痕想做

我晚餐有120-150crabs
其他三餐都有平均70

一定冇困難

係，所以結論都係我食野唔夠認真

朝頭早晏晝盡量食多啲菜多啲蛋白質多啲脂肪

去到夜晚食咗啲飯會飽肚啲啊

今日試下3餅squat可唔可以做5rm先

諗緊返工備夠兩餐好唔好

一日一餐都唔夠幫助

我返十二個半鐘，係公司食三餐

備餐係咁

Bulk左半個月發覺一磅都冇重過

easy! lightweight !

其實點解見親你地做sq/dl多數都做咁少rep?
我連sq都做8-10rep.....

=食唔夠

lightweight baby

肥底唔敢去咁盡

冬天開始bulk
夠熱量仲唔練大重量幾時練

咁少rep唔怕唔夠volume?

師兄marco比例點分？

有輔助動作架嘛 又唔係做完big3就走

我發覺上網計tdee通常都唔準...

永遠都會高估左熱量需求

咁其實做番8-12rep有冇問題？

有冇相睇下

我？

其實無咩問題, 一個完整既課表應該大中小重量都有齊

我覺得gymshark啲衫褲舒服過mp

慶幸公司有廚具, 可以俾我煮下飯仔

不過我隔日帶飯..日日食自己好自閉

舊雞好多時都過200g

我講緊相入面果張 , 有段時間成日磅生雞肉

我覺得無論咩底都好
食夠操夠訓夠就會有進步

superset只係為左慳時間姐, 講到尾都係操多D操多D操多D

我就覺得新手瘦底增磅, reps 數重要過做大重量

你聽日幾點去？

兩餐公司

其他兩餐你自己搞掂

定時轉 program 會有趣味啲

去太古p

轉program係等個人無咁悶姐, 外國大把人一個program行幾年都係咁
只要保持加重量就會繼續撕裂

聽朝應該瞓醒就去 我諗大概9點會到

我會一直run同一個program run到唔work為止
5x5 run左差唔多3個月

5x5 run到好沮喪....
真心癲

好肥喎ching,健身玩到咁既身型真係咪搞

我suppose rest day

係啊 所以唔好健身

尤其做Big3

即係做big3就會咁 長知識了

做barbell 都好易肥架

咁唔怪得之上面位仁兄做到咁既身型啦

個個目標唔同姐

咁撚on9
就係身型唔靚先要做gym丫嘛
可唔可以再蠢D

真心定假膠

比我繼續撚下先啦

原來撚緊我架

請自貼
人地有勇氣自貼，你有冇

真係冇

big 3 won’t make you big, big 3 make you fat/skinny

人地做The Rock

得閒入黎睇下你地班友圍威喂都幾過癮，條友肥到人形豬咁都冇人叫佢減下肥先

至少我哋有一樣野係你冇

嗰樣嘢叫尊重

我上得網就唔會咁虛偽架喇，唔洗同我講耶穌

現實生活要幾on9先要入黎自命不凡
佢好明顯已經努力中，目標清晰既人要人叫先減架咩，笨柒

做gym新手一問

我終於見到咩叫自卑撚

首先我從來唔覺得肥係一個問題

然後點解你覺得佢肥要對你負責？

你嘅智商係咪真係低到咁容易將兩件事聯埋一齊

見到人肥就話健身—>肥

False causality

得喇，笑你地就係現實生活失敗者，咁諗開心d就繼續自我安慰啦

幾時有叫佢對我負責呀，ching諗太多 ？純粹忍唔到想笑咋喎

我諗你講緊自己姐

你喺度尋求存在感 更加反映出你可憐

慢慢笑啦笑啦笑飽佢

反正你笑 佢都唔覺得係啲咩

請

Btw 你再唔post自己出嚟

就喺度自問自答算啦

會唔會好快就開 34

佢開過post問練到the rock咁難唔難
你仲想理佢

佢再咁多嗲 block撚左佢

真係周不時有傻鳩入嚟畀人撚
究竟有幾大吸引力

就係唔夠fit先要健身
個個做兩做就大隻 唔洗玩啦咁
人地腦上咪話減緊
我相信mr.o都唔人天生大隻啦
身為一個死肥仔過來人
我會好尊敬腦巴既努力

忽上腦咩，講兩句就自貼，連登黎架呢到

之前又有條友話人奶粉狗
呢個世界咩怪人都有

唔好扑呀，痛死人架😣

啱呀 你咪就係呢啲child登仔

屌條友係咪假膠尼
如果真心膠都幾無知

Yes,真係比你地撚死

我覺得佢真係好慘

玩街健喇而家

都係減減肥先自貼個膊出黎問操膊啲野

做唔做到pull up

如果唔係就好慘

會俾人串玩健身都咁撚肥做乜嘢

街健
街健唔做得掌上壓架？

人哋喺連登到打字咩都做咩啦

連續一百個muscle up都仲得

佢未必知咩叫muscle up

佢一定知道咩叫9 up

瘦又俾人串 肥又俾人串
我諗上面條友都係天生奇才

做gym新手一問

人地天賦異稟

快啲返入嚟俾我哋撚啦

原來我已經寸過佢一次

係咪免費健身，去沖涼焗桑拿都好

係就快啲同人搶啊

冇對比圖不過做之前仲肥 成百kg 依家90
依家開始專心d減 減完貼上黎比大家睇下（如果成功）

其實唔使搶

佢話一萬個名額但係肯定多多益善

兩萬個人join就同你開夠兩萬個位

諗緊下年轉去邊間

我估都係
5040三年一開始都話係限唔知頭幾多個人

好呀不過唔好霸squat rack

條友嬲到走咗

我都等緊自己成神之時，立即搵交嘈之後自貼

好似話得150個定點 根本無限

唔覺得佢有嬲

大家反應太大

btw 冇人叫我減肥可能因為我已經話減緊
同埋玩健力有人會策略性增磅增到肥腫難分
不過果d係專業選手，我只係單純肥

日日瘋狂嘈交

一個成熟既人要減肥使Q人提咩
正如一個排骨精要增磅都唔需要人開口

一陣冇睇po 77個未讀

無去過做gym，如果免費可以去試下

喜望透過健身cow到女

個個目標唔同 見人肥就笑人真係好井底蛙
就算真係追求健美
邊有人一開頭就又大又lean

0.5下，因為本身個人重（大部份都係肌肉）

呃人架 健身只會識到仔
仲要愈識愈大隻

係咪唔抵得呀而家

Okok

巴打幾歲
講野好似好潮，我呢d呀叔跟唔到

30碎

利申a0

肥仔都唔笑得，ching聖人黎？

腦巴加油
我以前最重好似86kg 左右
Keep到80左右冇減 之前收到73
而家又上到83

巴打我未做之前仲肥
我肥係因為飲食唔係因為做尖

好似個個圍爐post都有呢啲人

跟住開始發現 d女話唔鍾意大隻

識仔身邊d女仔都有興趣

你呃人

嘩

好大隻烏蠅啊

true
不過我係拍左拖先有心做尖
多個途徑保護佢

放閃

我條女成日問我

做咁重做乜姐 我心諗我已經算好輕

其他人仲勁

佢地眼中既大隻 = 見到腹肌加靚仔

唔好咁啦，想自貼都唔洗咁

呢度有位巴打帶埋女朋友睇健力賽
下次你都黎

唔使啦直接block左佢

我只係覺得佢喺度笑你

你嘅反應，哦

佢覺得好冇癮

好狗 睇比賽都帶女

下次係佢睇我比賽

我希望可以

我地黎睇你女朋友

唔做重邊抱得起你尼

你女朋友黎睇你比賽但其實係想睇其他巴打

你嚟都好，我想睇下你隻巨臂

50kg 姐

我都想搵個fitness chick 做女朋友啊
利申分左手個零月

用黎玩overhead press

咪係，過份呀

佢0運動

平時想行山都唔得

之後帶埋個仔啦你

單身可以攞正牌溝女

玩過

笑左

希望希望

Overhand press pr 49kg

細細個就好胃佢食多dprotein同俾野佢舉
好似Brian shaw個仔咁

今日真係好灰，上trx堂，連普通岩岩開始上的女仔都做得好過我，我要練先可以由跑一分鐘到跑3分鐘，點解體能可以咁差，體育細胞有冇咁差，上左幾堂都做唔好個動作

好耐冇玩過barbell overhead press

我記得大半年前係50kg 1RM

Everyone starts somewhere

我諗我老婆唔會批准

TRX好講協調既

買條trx 番屋企練下

搞錯阿
點解
可以既話我都想細細個開始操

唔係，當你好開心自己練左一，二個月終於有少少老鼠仔，有啲肌肉睇到的時候，點知人地冇線條睇到的妹妹仔、都做到要用痺力的動作，仲要做得好過你，耐過你，真係好難唔灰

通常細細個逼出來的興趣維持不了終生的
等佢自己選擇吧

你自身重量重過佢好多？
Trx玩啲動作帶動全身，如果體重重嘅話係辛苦啲

上堂前1.5-2個鐘食多啲澱粉會好力水的，呢餐食完去運動唔會點肥的

屌 想要肌肉同肌力就正正經經去舉鐵啦

係囉 巴打係咪搞錯左啲野

我去睇健力既其中一個最大得著係，咪睇少女仔
輕我20KG，舉我PR

唔係，大家差唔多，佢仲好肉過我

呢啲我有跟教練做，所以先覺得自己好似要比正常人再行多一大段路

即刻諗起Stefi Cohen

咁無樣睇嘅 我都好肥但我都做得好過好多男人
唔好太在意人地

咁會唔會係練完肌肉未修復返呀

dl four times body weight

唔會啦，成4日，我都係努力做gym算

用過啲女玩過deadlift

講真追求肌肉量同肌力真係舉鐵最好
btw 你教練係？

squat都有

熱身組 當一餅

你地繼續曬命囉 又女朋友又舉女
我自己番去做gym

我係想練個body shape, 不過原來有肌肉都唔代表你好力水，有肌耐力，我太天真

我教練唔出名的，gym Centre 入面果啲

依家冇啦

我陪你去gym

頭先squat左組 315 6rm都算安慰

我仲未蹲到三餅啊
你就攞黎蹲六下

肌肉量 肌力量 肌耐力 分開三樣野
如果你其中一樣野要發展到極限，就唔多唔少都要放棄試許其他部分
但如果你只係健身初階者，你三樣野可以一齊上

唔好比較，你只係凡人

年尾我先三餅

佢6RM

慢慢黎啦

咩喎..
鬥OHP同bench press囉

又到廣告時間：做尖有冇料就睇big three 即係深蹲 臥推 硬拉 ，而學三舉就最好搵健力教練。

健美教練（有料）專精d雕花動作，其實對新手幫助不大。（同埋好多專業健美教練都會賣藥 ）

而健美健力都稱唔上果d 多數會同你做咩功能性訓練其實就99%都係廢既

我可以當兩餅，你要蹲我嗎

補充一下，改善運動表現同復健例外

推嘅話可以一戰

我岩岩開始玩，啲肉實左同開始有少少肌肉，腳瘦左，個pat大左，教練呢排同我練背同circuit , 我諗還可以吧

改善運動表現好難搵到好專業既教練

但我覺得應該著重係舉重 （抓舉，挺舉）練爆發力彈跳力

同單腳動作好似單腳硬拉咁，練身體協調能力

同埋多練背，好多運動都需要好強大既背部力量

（好似係）

碗麵好似好大碗

四個拳頭掛

Strength and condition ，例如sfcchk

腳背腹都緊要
最好睇既胸膊手一般都無咩用

台灣fb有個跳躍力聖經，都幾似樣

膊練太大好似對活動度有害 聽人講

點為之太大先

柔道/巴柔，前臂背二頭腳臀

我都唔知

未聽講過喎

好恐怖

小弟174cm, 101KG 26歲肥佬想問下各位巴打咁樣開始減肥效率高唔高?
目標係20KG
我上個星期開始左，
飲食大概係早餐兩隻蛋加隻蕉，
午餐雞胸or魚柳加西芹加多條蕉，
晚餐就同午餐一樣不過唔食蕉，份量多少少。

運動就暫時一個星期有五日去跑步，但我依家最多keep到連續30mins跑到3k多d左右，條跑徑大概來回7.5k左右，我跑一半就會收皮，然後腳仔軟同唔夠氣，之後就行返去
最後返到樓下就做多3set重訓
30秒Squat,Plank,Push up,Star jump, Mountain climber 每set休息分半鐘。

因為知道P記免費，都有朋友做開，但之前未去過做機，想問下我應唔應該搵D日子轉去P記做重訓?因為我跑步連續跑第二日真係會好吃力

利申:成世人最有決心今次，真係好想好想成功

咁低碳水個人會唔會好無力

我分唔到肌肉酸痛多定叫無力
精神上就無咩影響

咁食法就一定瘦到嘅

不過睇下你堅唔堅持到 個人建議再食多少少蛋白質會好啲

去舉鐵啦 長期會有效過你跑步

加油

記得中學嘅時候都有減過肥 80kg減到65kg左右

不過冇做尖冇食蛋白質 冇咗好多肌肉而家仲後悔緊

聖誕同啲鐵過

佢收幾錢一堂？

我可以加D咩食物去吸多D蛋白質??

有決心都要慢慢黎嘅， 就咁睇你食同操一次過改得太多， 好難持續到， 一堅持唔到就易反彈。慢慢比個身體適應， 做運動同食野嗰陣都係享受嘅，咁先長期有用。
講得有啲虛sorry

蛋 雞胸之類 或者whey

豆腐, 豆漿都係唔錯嘅選擇

睇我開過一個post叫新手FAQ
可以有d idea先

維他出左無糖豆漿之後方便好多

我都係鈣思寶

多謝巴打，我都會平衡下，明白你既意思。其實食真係我既弱點，依家過左一個星期左右叫左適應左少少，希望自己堅持到。做運動果度就ok既，因為我本身由細到大都會去踢波打籃球，會操果隻，所以做完運動果隻辛苦，我係會享受的。

即去

有冇巴打係淘寶買過健身凳
會唔會好易爛

食都係我弱點+1
我都係輕你少少，一下戒哂對我黎講太痛苦
我係逐少減少食量+慢慢食多啲健康嘅野取代
有時真係口痕/肚餓就食蛋，飲sparkling water

邊隻款 ?

睇過無隻啱

adking有款依家做緊150人仔

呢隻

加油呀巴打，一齊努力

睇落啲評價個個都打差唔多嘅款咁

個椅背支撐似乎太弱 , 有機會推推下胸斷開

淘寶d評價好有保留，所以先上黎問下先

椅背支棍幼 , 倒勾又唔夠深用料又薄 , 你 60kg + 60kg 啞鈴壓落去覺得唔斷都應該會變型

好彩上黎問下

大概700，遲啲想去專做pt ge場試下，平好多

Taobao搵Massfit，出面有細場都用緊

冇做開健身新手
想問旺角有冇邊間健身室好？
喺嗰頭返飲食業，真係冇咩時間做運動
想落場去跑下步，或者上下堂咁
主要想減肥
想問goji抵唔抵玩？

今日bench終於有pr 餅半3reps

飲食業 ? 落場時間去 gym fit 晒啦

最緊要係揾啱教練

大師

咁有冇邊間好啲？

仲要做到兩組 好開心

勁呀

我覺得好嘅教練係會令你持續進步，每堂你會有野學到改善到，總之係有野拎走，唔係純粹帶你操到訓低

當然跟高手操又唔同講法

49計唔計支bar

決心係無用的，因為決心只可以維持幾個月
所有新手要有既心態係，我從此以後就係行呢個life style，要內化兼養成習慣，成為生活一部分，咁先係持續既決定性因素

邊間gym
平未必好
轉前最好試左堂試下條友先
祝早日達到理想身形

有冇高手係到
想跟

呢度好多

我下星期要試吓一餅半推幾多下

計埋啦，成20kg點會唔計

都唔錯
overhead press好難推

變左習慣
之前讀書返工好忙停左一年啱啱操返真係勁痛苦

恭喜你
你係未話下年想出賽果位

我做尖都未夠一年就試左四個教練

好事黎
早D跟行小好多歪路

加油呀巴打
比個10我

step 1 放棄bro split

唔係下年 未咁快

自從臥推要係個胸pause一下再上就發覺我既上下肢力量係平均既

平均地廢

你地成日話食夠瞓夠好緊要，其實每日瞓幾多個鐘？
差唔多要瞓，聽朝6點起身操完先返工，瞓5個鐘係咪唔夠

我最多俾到二至四下 可能一咋

冇可能
比D決心

一個成年人

最好就瞓到七個鐘啊，如果唔係六個鐘都可以

可以諗下沙灘/仁愛
拎下經驗
希望係各大舞台上見到你

我仲要啱啱做完smile兩星期 左眼乾乾地痛，要合多啲眼

CLS 我今日推 72.5/75/77 三組各三下 感覺仲有力

之後再加多一組72.5 四下 應該可以做多一兩下不過冇人幫我驚驚

巴打都有玩開？

我黎幫你
比10下我

Fitness goal有冇人知好唔好？ 可以點試堂？

玩10下 已經110kg Bench

冇

咁你仲唔瞓多啲

可以講下點好嗎？想遲啲揾教練時參考下

望少啲電話呀

D pt好柒wor睇fb

Okay

好難戒 盡量

花式自殺

你係邊做啊？幾錢堂？男定女？因為我想女多啲，我果個成日要早堂，勁早

我見佢啲效果好勁wo 應該唔會太流掛

個幾禮拜無操
今日玩左OHP 60kg 3 set 8 rep

咁祝你好運啦
睇你既goal係邊啦

我40kg ， 仲要坐bench 做

聽日就操完一個月嘅strong lift啦

OHP好難好難

你扮咩推得少

搵人unrack坑好多力水

推真係差梗D

希望繼續有進步啦

我用推嘅力換你腳力ok?

唔知我可唔可以係1年內推到餅半呢

用巨臂同我換

依家已經一餅點會唔得

認真勁
60kg推到60kg
操左幾個月

巴打跟邊個？我都想跟教練

之前玩二頭唔知係咪玩太重個膊頭痛痛地
之後到今日操胸個陣玩bb同db落到最低都痛到痴線，但玩機又反而無咩事
有無巴打知咁樣係咩情況，係咪甩較

係咪d機落唔到最深個位炸？

有冇人知道香港邊到有ehplabs買
同埋有冇人用過guavapass book gym session? 或者有冇逐個月計既gym推介 因為番得香港兩個禮拜又唔想join gym 唔該晒

諗返起我一開始push up5下都做唔到

想問下有無師兄可以講解下戴belt有咩好處壞處？
上網有好多唔同講法

幫助谷實core，令你可以係大重量時更加穩
前提係你要識谷實core
個人覺得新手唔好咁早用

利申：新手，squat deadlift 未到三餅

仲有snack extra 15%off

不過之前已經買咗太多

其實腎本身無事的話，食幾多蛋白質都無問題
不過我都覺KG x2.7似乎幾多，我自己就x1.5架姐

你有無入錯數據？

做大重量時, 尤其係SQUATS, 你吸氣肚漲而同時會比BELT 頂住,
咁成個人狀態就係好實好穩.
做大重量時先要用

2.7X 都未超, 好多人食到3X
最緊要係你操得足

我自己食KG x1.5，不過我都覺自己增肌速度未能令人滿意
所以你可以試下1個月x2，睇下感覺如何，下個月再加

可以變身

呢個真，買快扣果啲

我見人話最好食自身磅數 姐係 kg x2.2
我食左一個月 重左4kg

4KG係fat定肌？你一星期操幾多日？

無咁快嘅 我諗個半月到 76升到兒家81 我唔知係fat定肌多 無啲機去計 不過無食過垃圾食物 可能一個禮拜炸一次雞食咁
我操3日rest1日咁

ONETWO

明白
我自己明明cut緊但幾個月磅數都無變過
如果要加蛋白質即係要減其他野

我有時都會有一餐剩食雞肉，菜咁 諗住多d protein少d carbs
Cut就少食多餐 多protein少carbs ？

視覺效果如何？

理論上係，實際上操作好難
因為我垃圾

其實我無專登去計 我剩係有計protein因為protein易計 但都重左咁多 唔知點解

我食Kg x 2.2左右 嘅 Protein

Bulk= TDEE +300-400 一日（3200-3300左右）

Maintenance: TDEE + 200左右

170 protein 100 fat 330 crabs

講起新手應唔應該用belt
我覺得如果要玩突破組就用
即係當玩5set 第5set做突破組就用
當然太輕就梗係唔洗用 執姿態仲好

新手唔應該用啦，會依賴的

前提係有良好姿態

識得吸氣谷脹腹，用核心發力，用腰帶先會有用

Btw 10mm 厚或以上 我先覺得叫真係有support

一個邁向梗3餅Squat 4餅deadlift 嘅新手

係 我諗最少玩2餅先用啦
不過你同我一樣打錯 姿勢

170g protein....
我要飲4杯奶先夠
實俾老婆鬧死了

啱啱先發現咗呢個錯

我嗰時都係去到兩餅先開始用

Powder 平過Real food 都唔比？

錢問題不大，佢係成日擔心我食得太多
雖然解釋過，但佢之前讀營養，扎根太深 硬係想阻止我咁

你自求多福

你買啲即食雞胸偷運返公司食

咁樣會唔會過到佢嗰關

同佢講：我唔食protein你邊有protein食

會 打算自己買粉番公司算了
食得咁鬼崇，唔講以為白粉

琴晚開夜做到朝早六點半
個人慒慒下食左個大快活早餐同飲左creatine protein 依家有d想嘔
啦啦聲入睡先
希望訓醒冇野

你老婆因為一個字愛

再平啲

呢個咩code?

甘志良(MP)

屌人地寫到明, 我自己發雞盲

個胃又嚟料 明明好肚餓 但食幾啖就頂住咁個胃

唉我都唔知
依家個膊頭向後fing就feel到後膊條筋chok下chok下咁 唔知幾時先好得返

唔一定玩二頭傷

你係後三角好痛？

會唔會係你玩背嗰陣時整親？

我都試過玩硬拉玩到後三角負荷唔到，傷左三日（刺傷）

新版Myprotein 中曬伏

杜生腳還好嗎？
中左咩伏？

買左呢款
可能落得太多水 好難飲

有個親戚上我屋企見到我飲粉
係咁叫我飲紐崔來

我玩bp個陣係前膊至中膊個位痛到舉唔起
個膊頭向後郁個陣會feel到後膊有條筋扯住但完全唔痛，個感覺似係唔痛既抽筋 同埋個膊頭鬆到好似就快甩出黎咁

未見過人飲呢隻

通常買一包包嗰啲impact whey

呢隻最撚貴

真係好似好嚴重啊大佬

不如睇睇醫生先，我諗真係要等啲專業人士解答

我打算今日買, 有無人有味道review

myprotein 邊度protein bar 好食放得入口

skinny 只係薄D?

自己睇下營運標籤 比較下

今日間公司聲稱Squat shoes 會送到

到而家都未有聲氣

掃下貨先

有錢既 physio
冇錢既 鐵打
再窮既 按摩
不過風險自己承受番

啱啱落完單買左cookie同high protein bar,第一次買

呢隻？好難食的

試過呢隻, 甜到苦...不了

小弟大概年半前同你一樣，100kg->67kg ,基本上我冇規定自己食乜，不過戒甜，唔食零食，盡量食清啲咁，一下子變得太過快未必會long lasting到

奶茶

屌我都係, 仲諗住即刻拎去squat, 打亂哂

早知比多少少錢可以睇吓佢依家去到邊度

ararararrrrrrrrrrrrrr gym左三個月終於squat 到bw

奶茶味一開始覺得okay 之後日日飲真係頂唔順 覺得*流* 我個時仲買左5kg 我覺得士多啤利最穩陣

係一個好開始

我仲記得我當初玩到自己體重都好開心

唔同味，同埋無寫skinny
希望放到入口

我仲睇岩左chocolate brownie添

好滾動

我個人唔好朱古力所以無試過 同埋我覺得mp除左平之外真係無咩特別好 遲下我都轉番飲on算 起碼唔會飲到覺得好濟先

利申：買5kg個時係hk$ 3xx先買

我要左unflavored, 5KG都要395

鍾意chocolate 味既話
一定接受到

求狠批

Incline dumbbell bench press 8x4
Flat dumbbell bench press 8x4
Incline machine press 12x4
Machine fly 12x4
Incline cable fly 12x4
Superset: Incline dumbbell fly + Incline dumbbell Close grip press 10x3

主要想追番中上胸既進度，比overall落後太多

係Sumo

唔係我擅長嘅嘢

不過有樣嘢我想問，你有冇感覺到自己squeeze 個Patpat 去lockout ?

我感覺無壓得好勁 好難形容
都係邊睇邊學

Lockout 唔好淨用下背，用個股肌夾實推前，夾到凹入去

Lockout 嗰陣時會feel到 Lats 同 patpat 係squeeze左

好 再試

你老母ohp加個5lbs咁撚重嘅
推到我差d爆血管

上高隻朱古力海鹽超正。。。
之前買左十幾條比女朋友偷食曬，我淨係食到兩條

三個月我仲鳩hea緊冇練腳

求form check

新手玩左squat無耐 發現上個陣會轉

小心唔好爆頭

所以你係咪想人讚你勁？

但點解我見唔到轉嘅

佢喺度曲線曬緊自己勁姐

個上身向右轉 想知有無巴打有同樣問題

純士多啤莉定cream?

嘩 師兄你呢個場好多高手架啵
唔問佢地？

純士多啤利

啱呀 唔明點解佢要上嚟問

個場啲背景好熟口面

對比張gif第一格同最後一格真係有少少轉左
巴打你呢個係咪160kg 幾多% 1rm黎
呢個身材蹲160kg蹲得咁快都叫新手都大獲下

Tyler / Harold/ Terry/ ..... 好多勁人喺嗰度玩過

myprotein 見親人講士多啤莉都係講cream 果隻
第一次聽有人講原始果隻好味

我好鐘意士多啤莉都唔敢試

師兄都有去玩? 我都係剛剛開始 未係識到好多勁人

睇唔出

咁都叫新手

不過你bar path落時向前飄左一下既？

集中d睇張gif由最後一格reset返去第一格果下

2017 年 1月

已經話自己有385磅 squat 1RM

你話自己玩左冇耐Squat

你究竟喺度玩邊個？

個格的確唔同位
但留心睇佢上黎個陣又唔覺有轉咁

即係輻度細囉

咁耐唔耐好主觀，可能佢覺得頭五年都叫新手

哦 可能你誤會左 我本身唔係玩健身而係其他運動 所以係好少玩 最近先開始認真操 主要都係想請教下有無咩嘢要改善, 得罪左你真係唔好意思

通常個身轉，都係轉向大力d果隻腳
呢個係我自己觀察自己同d真新手做尖朋友（冇半年）既狀況
我覺得就係重心轉向大力d隻腳等大力d隻腳可以出多d力

唔知師兄點睇

我真係睇唔透

我見佢屎忽左右都冇邊一邊用力啲

我諗唯一有一個原因係佢斜方左右大細有少少唔同

或者上嚟嗰陣時移左少少位

奧運舉重d技巧複雜過健力三舉咁多，師兄你係黎考我地架嘛

看不透看不透

可能真係力量唔平均 唔該曬師兄意見

你唔問你個場d高手？

咪自己嚇自己啦，80KG係餅半之嘛

我唔係成日個度操 所以唔係咁多見到高手 不過唔該師兄先

你點計出嚟㗎

T spin要再鬆啲 轉多啲個胸出黎 knee external rotate多啲 glute訓著左

行家一出手 便知有沒有

好撚勁啊

Btw 如果咁樣講

佢一開始落果下個身有少少向前傾係咪正常

仲有左邊shoulder mobility差過右邊

唔明你意思😂

咁佢自己最在意既身體向右旋轉呢

如果蹲落去嗰陣時身體有時少少前傾，可以點做？

所以做尖錄影真係好緊要
一錄動作，二錄仆街

好似有d人天生就係會前傾多d，身體比例問題

好！下下星期放片

4餅唔係 400lbs 咩

大大隻字加紅色寫squat ！！
比較高機會釣到有眼睇巴打出黎睇

佢唔係計一邊，係計兩邊仲要唔計bar

係405 啊

你squat BW 唔係177咩

收到！

不會吧，比例如何，重心都應該維持吧？
利申，真真新手

想問下腰帶黎講有冇話邊隻特別好 又或者有咩唔同
Google完好似都係 耐用性既分別
功能上好似冇咩大出入

哦哦 有d人係身體要前傾多d先保持到重心
如果你講重心向前偏移就應該唔係好事

認錯人 我bw 175only

一訓醒食個切雞飯走色

有d亂 通常講一餅係咪講緊45+45+40=130

終於squat到兩餅 I love leg day

個個係low bar squat?

40+n(90)磅 n為一邊

羨慕

yes

我low bar

high bar 都唔係人人可以上身直曬

75KG推唔到第二下
即係無進步過

片

P記pt質素好低，成班mmkk

你教練就勁啦

你個名

而家 P 記做客賤過泥 , 如果俾緊 $900 一個月仲唔屌到個 PT 暈

無呀，今日趕急，又未係PR時間

mmkk真係形容得貼切

有分 一班就mk 一班就青面仔 專滾班c9
今日比我見到個pt同c9做seated cable row pt係後面半攬半扶咁做 同個c9一路做一路講住咁做

不過班pt mk妹幾撚正

係，做鴨咁款，又大隻又好撚溫柔

坑p得件整容豬扒

可能已經係PR

的月未都test PR
Meet到target po 片

我推過76架！
1KG唔係PR呀！

big3都玩到bw 係咪代表我隻閪腳好廢

嘩 九百
係咪有locker同毛巾

我都post if I successfully reach them

真係做鴨

係 [black]冇理由睇咗jeff教Bench 都卡[/black]

可能係技術問題
同腳練得少d？

班青面仔唔夠mk個班大隻
可能c9唔岩口味 要mild小小 好笑容d

上次見到個c9係咁叫個pt比個背肌佢摸 又叫個pt摸返佢

係 同埋legs press 玩3餅已經想死
依個月已經1week2課
有時會偷雞

辛苦錢黎
要respect 班p記pt

leg press有3餅應該上到bw 斷估你冇200lbs重掛
下次leg day 試下上la 有時唔試真係唔知自己做到

師兄你 squat 係leg press 既幾分一？

我130lbs鬆啲

屌臭佢老闆

3/5 左右

leg press 三餅 squat上到一餅掛

咁點止bw
餅半都80kg啦

我leg press 三餅多小小
squat 就餅半
bw175 差一kg姐

呢個係working set 重量嘛？
我地平時講果d係1rm 蹲一下only

係 working set ar
我驚死 唔測1 rm 的

深蹲有護桿ok啦
臥推反而頭痕d

用squat rack

臥推搵人𢭃住ok既

係p記操要好有勇氣先做到

星期一操完腳 , 股內側肌最近膝頭個位仲痛緊

拉 sumo？ 痛內收肌群

熱身可以多d 唔好限自己熱身一定要做幾多，有時d肌肉暖唔起可以做多d

唔知點解要用smite推上胸

夾胸同dumbell fly唔係一樣野黎咩

組數好多，你一星期淨係push一次？

各位巴打，我決定了，從今日開始主要目的練跳高啲，減少重訓到30-45mins, 之後練跳，2019 要入樽

有目標好呀

唯一好係分店多，可以同朋友做

兩個鐘squat dl lunge leg press操爆腳

我目前178 60，瘦底
希望一年之後可以上到70
依家係push pull leg一個循環
但係康文處無barbell, 做唔到squat, deadlift
考慮緊遲 d join physical
或者去舒適堡

Physical 同舒適堡有咩分別

如果cutting食lb*0.7 protein會唔會太少？

最好食磅數*1以上

肌肉唔會跌太多

舒適堡最近全城免費

咁physical呢

一簽要簽幾年
成幾千蚊
要搵下錢至得

你不如去驗埋眼
physical咪即係舒適堡

Bulking 係咪一定會出肚腩？
係咪唔做cardio?

丫 一陣練腳
做squat定深蹲好呢

一下squat一下深蹲

人面多險詐

做deadlift 定做硬拉好？
Deadlift 講到明死亡提升，應該唔好做咁多

去外國就做deadlift
係香港就做硬拉

Deadlift 幾時先到三餅

依家幾多啊

兩餅

你知唔知自己係成個動作最弱嘅地方係咩？

教練話個背唔夠實
去到兩餅加少少就爛form

Convent?

背唔夠即係DL後半part要加強啦

E.g. One arm row/ Pull down/ Rack pull......

不如拍片比我地j埋一份

原來physical就係舒適堡

我做左 leg curl , leg extension , decline leg press 同埋 squat
會唔會係用錯力

無巴打有呢個問題 ？

哦。。。做機係比較有機會練到果d位
因為對腳同腳掌可以隨意放 ， 練多d外側或者內側

去p記la，physical 多人

杜生我今日食左兩餐大快活支持你

2餐雞胸？

中午訓覺 早餐同下午茶

N師兄你好
記得初初做gym有跟過你幾次
健力既神

神以前都係人
只係佢蹲到人蹲唔到既重量

N師兄
我初初健身果陣佢已經squat 3餅

唔知做咩但見到有眼睇一定要跪一跪

灣P我印象中得一個大隻
係未有紋身
佢都OK好人傢Wor

可能打左針or減脂期 脾氣差

無知一問
直腿硬拉
同shrug唔係都係地起傢咩
點解要set野

呢到大把人值得你羨慕,我呢d新手都係黎偷吓師

squat到兩餅係值得開心既時刻黎
繼續加油

終於1.5bw,gym左差唔多5個月,今日開心左全日

進度幾快

呢到個個天份都高到癲
好勁

我完全冇天份
玩左一年 bp0.85bw sq1.2bw dl1.4bw
不過我又好鍾意

我都冇乜天份 ，依到太多高手

我都係當學野

原來係咁
明白
下次你同佢講用緊啦

我最冇天份

做尖會窮 vs 無錢健身

無得相題並論
我都未推到兩餅

岩 兩餅都推唔到真係丟人現眼

咁我都係躝返入阿媽個西到算

睇下年尾推唔推得郁一下

半下計唔計

同2餅玩神交計唔計

Unrack到
我當自己贏左啦

我發覺玩咗排 上胸真係好難玩
真係完全唔識操
明明平時都有模擬點發力 姿勢
但去到真係做就無feel
有無ching教下

但bench press 仲係卡緊係1餅多d

你同我差不多
SBD 122/75/140

呢排bench冇咩進度好灰

灰一陣好啦！用多啲時間去諗下自己有咩問題令到自己卡住左

仲有六個月

squat 係我得到人生第一個100 kg 既項目 squat 到真係幾開心

正常都係咁

師兄你健身既年資應該唔高

著重左form 岩

推到個敗有一定既mass

再諗點執都未遲

加油

deadlift呢
我第一個兩餅係deadlift ，但唔識正確發力同下背鳩拖
拖左兩下之後痛左成星期

個仔出左世係咪真係完全冇得練？

人生嘅新一頁

我諗佢要啲時間去處理下咁樣分配時間姐

起碼要停3個月啦，要負責任架嘛

無錯，無理由掉低個仔去操野，仲要照顧下老婆呢

兩個都有責任去照顧下個仔嘅

同埋啱啱生完嘅女人，真係需要多啲愛與關懷

倉巴 6月得閒追吓Post 過吓癮先啦

係要鎖背沉肩

理論上會大力d

用多左肌肉幫你stabilise個重量

慢慢練

我練左好耐都唔識推

好男人

負責任

我當deload 3個月

肌肉有記憶嘅

三個月姐，好快可以Pick up返啊

Jeff cavalier 行左對孖胎都保持到身型，幾誇張

我呢幾次leg day一做親squat就feel 到個下盤好痛 好似一落到底就成個下身無力咁 feel到係pelvic bone落到去lessor trochanter個位痛 有無人知點解

所以你都要俾心機

Btw 我哋啲鞋啊頂

我係會夾實佢，因為可以令膊參與少啲、胸參與多啲。

有無健力/力量訓練JJ, 入黎吹下自己舉幾重同埋點練法

叻喇叻喇 毒撚

d鞋，平常心啦

屌佢老闆臭

我下個目標係bench 到兩餅 但要好有膽量，一失敗就會死 P 記啲bench 係冇safety pin

可以用深蹲架
或者搵朋友幫手

要多練，兩件事冇衝突
熱身就係練技巧既好時候，就算做好輕但每一下都要good from

我都有同樣問題
但隻手推直既時候 個背就夾唔實
其實係唔需要推直哂？？

都係果句，兩件事冇衝突
打直手係用肘關節

可以試下夾實個背做掌上壓培養個感覺
如果掌上壓對你黎講難度唔低就搵膝頭頂住黎做

搵條女最好

d女冇練唔夠力幫手unrack 架
幫左好似冇幫咁

bench press就係要有死嘅覺悟

岩呀
lift or die

各位去旅行通常點操肌
如果酒店無gym

師兄差好遠喎,你多我好多

有無巴打做親sit up都會腰痛?
同埋有無人知成因同點解決

因為普通sit up 會改變脊椎排列
可以轉動作

Crunch+leg raise

一陣放工去操

Westside Barbell abs

巴打都係返夜？

今日返半日

你去好多日？
我啱啱飛完三日酒店有gymroom都無去做，一日行太多路好攰

計好deload week 先去旅行

啱啱high intensity 到最高點

91 % 1 RM squat 左 3下
96.5% 1 RM squat 左 2下
91% 1RM Deadlift 3下
96.5% 1.5下（lockout 唔到）
好攰

依家再做6sets accessories

應該會嘔吧

未嘔 不過

康記冇squat rack 次次做squat都係拎db每邊35lbs上
想做重啲但已經抬唔到上膊
所以leg day會做 leg press, lunges, leg extension, leg curl
但唔做squat好似差咁啲野
定係keep住做每邊35lbs好

50lbs 最重？

最重有60lbs

可以試吓玩Globet Squat 用你應付到嘅重量

然如果你都係覺得輕你可以試吓玩下節奏

例如3秒落2秒上

做多d單腳項目啦，保加利亞蹲坐得夠低都ok

Dumbbell front squat/ goblin squat / Bulgarian squat 都可以
第二個方法係蹲深d，上個下explosive D，對你將來transition去barbell squat都有幫助

真心想操腳就唔好去康記 認真
個人認為barbell真係weight training. 最basic要有o既野，好心康記咪哂錢買咁多記，買d barbell plates rack啦

35lbs一邊一共 70lbs

雙腳平均每隻負35lbs

但係如果玩單腳項目嗰隻腳已經有70lbs

如果佢話最重有60磅

玩單腳嘅話一定好足夠

做Bulgarian squat 可以每邊用60lbs 算勁

記得新手果陣係康記操腳
Goblet squat次次都係手冇力先

Shoulder 唔夠力Hold

上背又唔夠力

呢個動作應該適合
唔該各位大隻佬

不過有可能上身同手冇力先

You can only work with what you have

飲大咗 好肥

Bulk梗個肚好明顯

至少佢有心玩腳

我平常食都好明顯

BW 76

我bulk得好苦惱
唔知點解 我食2100kcal會跌體重 2200就會上勁多
已經由69上到72 一個月嘅事

食嘢使唔使計消耗 我用myfitnesspal佢會計埋行路用咗幾多卡 使唔使食埋消耗咗嗰啲

如果你玩左冇幾耐

上得快都好正常，肌肉比例上會多D

不過如果你有食pre-workout / 食嘢比較咸

有可能你儲左幾多水係個身

最陰公係個肚都上得好快 搞到好驚

驚啲衫唔啱著

冇理由食多100會搞到咁嚴重

我同你好似一樣高

不過我TDEE 2600左右

你高啲 你又多啲肌肉呢

一個月多咗3kg

但係食嘢只係每日多100

你係覺得自己肥咗好多定係有少少肚腩咁大把？

肚腩不嬲都有 係又再大咗

肚腩大左

如果肌肉都有一齊成長咁其實都可以收貨嘅

我都好大個肚腩

175 71k 1900cal
磅數唔識跌

我冇跌過

175 76k 2650TDEE 平時食2800-3000

最後發現原來接受唔到自己個肚腩
我話知cut埋肌肉

我接受到嘅

前提係Big3一直升

反正愈高Volume/ Intensity Burn愈多

我慢慢就可以

我寧願慢慢cut都唔想cut埋肌肉